華春瑩鬼拍後尾枕 上月3日向白宮「洩密」 疫情早通報美方 獨瞞國民

華春瑩鬼拍後尾枕 上月3日向白宮「洩密」
疫情早通報美方 獨瞞國民

【肺炎大爆發】

武漢肺炎疫情引爆中美角力內幕。中國外交部發言人華春瑩抨擊美國借中國疫情「製造和散佈恐慌」，批美「迄今未向中方提供任何實質幫助」，卻第一時間宣佈撤僑、發佈赴華旅遊警示、對中國公民入境設限等，對世界「起很壞示範作用」。華又稱，中方從1月3日開始，向美方通報疫情共30次，力證中方「負責任」。不料此言引爆輿論，有專家指華春瑩涉「洩密」，斥中共歷來厚外薄內，視人民為草芥。

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

本周一（2月3日），中國外交部首次舉行網絡記者會，用微信平台答記者問。發言人華春瑩回應美國提升赴華旅行警示級別、從2月2日起禁過去14日曾赴華旅行的所有外國人入境問題時指，美國對中國疫情「反應過激，措施過度，與世衞建議背道而馳」。1月30日世衞將武漢疫情列為「國際公共衞生緊急事件」，但不建議對華實施旅行限制。

華春瑩又道，美國政府迄今未向中方提供任何實質性幫助，卻第一個從中國撤外交人員和撤僑，第一個宣佈對中國公民入境全面限制，斥美方「不斷製造和散佈恐慌，帶了一個很壞的頭」；她更透露，中方「本着負責任的態度，自1月3日起共30次向美方通報疫情和防控措施」；兩國疾控部門就疫情多次溝通。

長沙藍天救援隊義工持重型消毒器在長沙火車站噴藥殺菌。 中新社

學者轟大清復辟

華春瑩此言惹輿論譁然。有網民指，「1月3日就告訴美國人，卻沒告訴我們湖北人，真XX不敢相信」；也有人指，中共「一邊捉拿公佈疫情真實訊息的醫生，一邊向美國人不停通報，這是犯眾怒」；正在武漢追蹤報道疫情的內地公民記者陳秋實也發貼指，中共「從上到下都知情，唯獨隱瞞中國人，這是有多恨中國人才能幹出這種事來！」網上輿情火爆激烈。外交部官網稍後刪去了華春瑩的惹禍言論。

本報記者查核發現，其實武漢市衞健委早於去年12月31日已在官網公佈疫情，稱發現27宗病例，已隔離治療，疫情「穩定可控」，強調「未發現明顯人傳人」。公告對疫情輕描淡寫，加上1月1日武漢公安宣佈查處八位對疫情「造謠」的網民（後來才知他們全是醫生），外界以為天下太平，對疫情視若普通，直到1月底疫情爆發，向國內外蔓延，鍾南山警告「會人傳人」、武漢宣佈封城後，當地民眾才猛然警醒，但為時已晚。

華20萬口罩贈菲

美國呼吸疾病中心主任南希梅索尼爾（Nancy Messonnier）昨回應稱，美國政府面臨前所未有的威脅時，才做出積極正確的決定。截止2月3日，美國發現至少11確診病例。美國之音昨為美國政府辯護，力數過去一個月美方對華緊急援助情況，透露美國早就提出願派最好的疫控專家赴華相助，但中方沒答理。國情專家張無忌指，中共歷來對外公開、對內隱瞞，視人民為草芥；此是中國傳統文化一部份，「大清朝已如此，今日中國是真正崛起，還是大清復辟，大家心中有數。」此外，內地因疫情蔓延口罩一罩難求之時，中國政府宣佈向菲律賓捐贈20萬個口罩；釀輿論再度炮轟。

《蘋果》記者/美國之音

口罩連自己都唔夠用，仲去捐俾人? 呢招咁熟口面嘅?

而家疫情有爆發跡象，十萬火急！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手簽下面的聯署：

另外大家亦可以透過聯署同twitter自行遊說美方人員

呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人

給予港府壓力封閉所有連接中國大陸的口岸

請求美國CDC、軍方醫療船派遣人員到香港

Twitter：
NCM Yue

美國國務院

美國駐港總領事館

Fb：
美國駐港總領事館

GOD BLESS USA AND HK!

華春瑩爆料

push

點解有張無忌?